民主黨AOC倡設委員會審查傳媒新聞，確保傳媒操守阻止假新聞！

美國科網巨企早前封殺總統特朗普的賬戶，引發美國國內以至海外爭議之際，美國民主黨眾議員奧卡西奧—科爾特斯（Alexandria Ocasio-Cortez，簡稱AOC）再拋出大膽構想，建議針對傳媒成立委員會，宣稱要藉此阻止假新聞散播，被批評如同新聞審查，違背美國價值，甚至有如小說《1984》中為政權審查新聞的「真理部」。

AOC周二在Instagram舉行直播對話，當時有觀眾發問稱，國會會否成立類似「真相與和解委員會」的機構，讓國民治癒傷疤。奧卡西奧—科爾特斯回應稱，國會正考慮成立的委員會「調查性質較強」，會超出真相與和解委員會的範圍，透露多名議員正探討傳媒操守問題。AOC更進一步表示，國會需要找出如何「限制我們的傳媒環境」，從而阻止不實及錯誤資訊不斷出現。
自由派作者也憂慮 或難再質疑民主黨

在自由派《國會山報》撰寫專欄的資深傳媒工作者康查（Joe Concha）批評，AOC的建議如同小說《1984》中的「真理部」，同樣是由一個部門定奪何為真相。

康查重提AOC早年接受訪問時，曾不滿自己的言論被「fact check」（意謂事實稽核），當時她形容人們只着眼數字和「語意上的正確」，卻忽視道德價值。康查認為，AOC眼中的真假新聞涉及價值判斷，憂慮一旦她建議的委員會成立，日後發表意見反對民主黨主張，便可能會被傳召至國會作證，甚至被取消報道新聞的資格。康查形容，類似形式的新聞審查只會在中國、北韓以至《1984》中的世界出現。

保守派斥主流傳媒借Fact Check打壓政見

《紐約郵報》保守派專欄作者豪爾沙尼（David Harsanyi）亦批評，AOC等民主黨左翼派系只想把傳媒滅聲，並把「絕對真相」寄托於政府，但這機制最終可能被濫用，強調美國憲法禁止國會侵犯國民、傳媒及私營機構的言論自由。豪爾沙尼表示，目前不少記者已基於政治及意識形態偏見，借助「fact check」把政見爭論標籤成假新聞，質疑他們能否被委任為定義假新聞的權威人士。

豪爾沙尼提到近期主流傳媒及科網巨企多次作言論審查，例如去年10月拜登兒子亨特跟中國和烏克蘭往來的私人電郵曝光，相關報道卻被Twitter強行屏蔽，主流傳媒和科網巨企還持續渲染總統特朗普競選團隊涉嫌通俄的指控。他警告，一旦主流傳媒獲邀進入委員會，只會讓它們進一步鞏固權力，小型傳媒只能自我審查，否則將被描繪成製造謊言。

霍士主播促民主黨做好本份 非箝制言論

霍士新聞台主播布魯斯（Tammy Bruce）亦指，AOC的言論如同表示新聞自由需被管制，質疑她口中的「傳媒操守」只代表她和民主黨，其建議卻會打壓異己。布魯斯要求民主黨做好本份，避免美國的競爭對手威脅美國安全，並應好好抗疫，而不是設法箝制國民言論，強調國家需要更多開放對話，形容AOC等人「把美國人當作需被政府管束的嬰兒」。

美國霍士新聞

賊喊捉賊

痴撚線

正

估唔到美國加速得咁快

真理部出現了

民主黨未來領袖

唔岩aoc聽既就係fake news

極左又贏

加乜撚野速
屌你老母人講你又講點解又唔知

真理部GOGOGO

燈塔

你又講得啱 呢樣嘢不嬲都存在

侵侵嘅4年執政 係喺到為加速左傾嘅美國 盡最後嘅努力力挽狂瀾掛

美版江青

愈打壓 愈反抗 相信有槍嘅美國人唔會坐以待斃

AOC=CCP
作風一模一樣

侵仲不停叫人和平理性非暴力，如果呢啲唔係表面說話，而佢係真心咁諗

侵係咪仲係太天真

美國劉細良：邊個嗌MAGA就係鬼啦，仲想拎槍？

可唔可以捉左呢條女屌撚死佢

我諗起葛佩帆條臭西

真理部正式成立

反正傳媒全部都係左咁濟,唔明有乜好反對,正立咗對大家都好
民主黨以後嬴哂,傳媒唔係應好開心架咩?

反正傳媒全部都係左咁濟,唔明有乜好反對,成立咗對大家都好
民主黨以後嬴哂,傳媒唔係應好開心架咩?

點解佢要咁樣掉低自己啲子民

呢啲全部都係真新聞

真理部

Aco d friend

aoc同桑德斯ge左其實有冇分別

AOC果然無令我失望過
就係驚緊你靜音唔自爆點知你終於格守我期望

桑德斯--傳統社會主義左派
AOC--一朝得志空談理想ON99的極端左派

但據我所知，民主黨最勁ge左派分子應該係桑德斯，aoc嗰班應該有排都未成氣候先係

極左明日之星

老美總加速師

民主黨裡面深左得黎叫講野make sense得桑德斯
之後大部分都係扮曬左既老政客
然後就係班食住討厭trump上到位既新無腦on9極左政客，即係AOC班垃圾

唔交會費俾委員會就係假新聞

美國那麼快就變成北韓了

請問連登仲要有幾多左派、社會主義者、社會民主派人士要同我爭論AOC唔係左翼極度民粹主義、共產主義、托洛斯基式革命呢

如果換成左翼/民主黨或者會搞暴力抗爭
但共和黨及侵侵支持者最重視Law & Order

仲癲過賀錦麗

想搶左法院的權力？

桑德斯 在妄想和現實北歐社會主義之間來回

AOC 妄想的社會主義，大家一齊做社會實驗，唔理你自願與否，亦唔知會否變蘇聯/北韓。

AOC 雖未成氣候，但Sanders 退左，好難保證AOC唔上位

佢上到位就會係左翼極端民粹既抬頭，同歐洲既左派完全唔同，佢更講究排他，有強烈控制慾望，仲要有不切實際既宏願，現今年輕人最Buy佢呢種活力「貼地」既政治人物。

仆街，係未來既列寧

真理部im truth and justice

呢條女禍國殃民

佢的確係幾天真....
由佢一上任個陣, 由得自己個NSA直接被FBI問話 (而唔事先lawyer up) 已經知, 搞到NSA差啲坐監不特止仲要個通俄門愈燒愈大 但明明係假野